強國復星幾時同BioNTech研發咗疫苗？

明明Pfizer課金俾BioNTech
大家50 50
新聞稿冇咗Pfizer之餘，仲變咗復星研發

逾75萬劑復必泰疫苗抵港
2021年3月7日

逾75萬劑由復星醫藥與BioNTech合作研發的復必泰疫苗今日運抵香港，連同上月底抵港的585,000劑疫苗，已有合共約1,343,000劑復必泰疫苗運抵本港。

疫苗抵港後，工作人員隨即檢查和核對疫苗，確保疫苗符合產品規格和冷鏈運輸標準。政府會把疫苗存放在經驗證的超低溫冷藏櫃，按藥廠指定的溫度妥善保存。

屬五個優先組別的市民可在網上預約本月10日至30日的接種名額，在七間由醫院管理局營運的社區疫苗接種中心接種復必泰疫苗。

優先組別市民也可在網上預約八間接種科興疫苗的接種中心、醫管局轄下18間普通科門診診所直至3月28日的名額，或自行向參與疫苗接種計劃的私家醫生和診所預約接種科興疫苗。

市民可透過地理資訊地圖和2019冠狀病毒病互動地圖儀表板搜尋所有疫苗接種地點，包括社區疫苗接種中心、醫管局普通科門診診所，以及參加疫苗接種計劃的私家醫生和診所。

開發喎

據公告，2020年3月，復星醫藥與BioNTech簽訂協議，獲得BioNTech授權在中國大陸及港澳台獨家開發、商業化基於BioNTech專有的mRNA技術平台研發的COVID-19疫苗產品。

好亂呀！

biontech同全球好多國家都有合作研發疫苗唔知各國間嘅技術係點保密

[url
德國新聞訪問BioNTech負責人，BioNTech係同輝瑞合作研發BNT162，即係一般所講嘅輝瑞疫苗，完全無提過強國嘅復星，復星根本無參與過哩款mRNA疫苗嘅研發。如果疫苗配方俾復星改咗，同輝瑞唔同，即係全部臨床測試都要做過嗮，起碼要多大半年，所以復星自稱合作開發嘅復必泰其實都係輝瑞疫苗。

全世界都係由輝瑞挪註冊，只有強國要經復星做代理商，強國唔俾BioNTech同輝瑞係境內做測試同申請註冊，一定要經強國公司，所以要搵復星搞強國申請註冊，改埋個中文名叫復必泰。
復星只係買咗強國嘅代理權，淨係做輝瑞疫苗嘅強國物流，但係復星同港共就煲成係復星開發，要歐美疫苗強國化，最搞笑嘅係強國成日假新聞話輝瑞疫苗死咗好多人，強國本身仲未批准輝瑞疫苗 ( 復必泰 )，所以復星仲未可以係強國生產所謂復必泰，復星至會要係德國挪貨俾港共。

條link應該係哩個。

有效就伏必太
打死人就輝瑞

咁支那唔好生產仲好

復星醫藥與BioNTech合作研發
復星醫藥與BioNTech合作研發
復星醫藥與BioNTech合作研發
復星醫藥與BioNTech合作研發
復星醫藥與BioNTech合作研發

咁厚顏

只係簽左做亞太區分銷商，就係咁簡單

唔係成個亞太，係淨係得強國同狆共佔領區，
原因只因強國唔俾美國輝瑞同德國BioNTech係強國分發疫苗，一定要搵強國公司，不過輝瑞疫苗係強國一直挪唔到批文，所以復星仍然無得係強國生產所謂復必泰嘅輝瑞疫苗。